( 新聞 ) 任何明顯 挑釁/挑撥/分化/無聊 topic 既 post 唔使覆, 唔使理，由佢沉, 正負評都唔須要。

( 新聞 ) 任何明顯 挑釁/挑撥/分化/無聊 topic 既 post 唔使覆, 唔使理，由佢沉, 正負評都唔須要。

無謂變相幫助推呢類 post 洗版。

真係忍唔到要覆既, 就用不推文回覆

無謂畀個標題浮面。

----------------

收到！ 標題同內文都會review

--------------

其實最好都係唔好覆， 由佢沉。

因為就算你用 不推文回覆 覆咗個 post,
佢就有機會用 推文回覆 咋啼駁你，
咁個 post 又有機會浮返面。

推比更多人睇到

最弊單靠五毛已經足夠將呢d po推上熱門

PUSH

21/2/2020(五)
元朗恐襲七個月 靜坐

時間：19:30
地點：元朗黨鐵站/Yoho Mall
自備：口罩 文宣

#21FEB20 #元朗 #七二一 #集會 #靜坐 #新界西

21/2/2020(五)
香港仔 勿忘721．七個月靜坐

時間：20:00
地點：香港仔中心
自備：口罩 文宣

#21FEB20 #香港仔 #七二一 #集會 #靜坐 #港島

21/2/2020(五)
銅鑼灣 毋忘惡襲．七個月靜坐

時間：19:00
地點：銅鑼灣黨鐵站

#21FEB20 #銅鑼灣 #七二一 #集會 #靜坐 #港島

——————————

光復香港 時代革命

係有d on9仔落搭姐

（突發）三毛最新分化方法 - 分別扮演最激的勇武 同 最左膠的和理非製做分化

抗爭期間 乘客人數上升

T的車長生涯，2019年到2020年最高潮迭起，他從沒想過大半年間，發生這麼多社會事件，而他默默坐在駕駛座上，伴港人走過種種高低起跌。

記得反送中運動以來數次百萬大遊行，群眾開紅海讓巴士通過。也記得在人來人往的旺角彌敦道，警方連環施放催淚彈，催淚煙攻入一架駛經現場的巴士，全車乘客須疏散，車長不適暈倒。T沒想過揸巴士開工如打仗，只是走運與否，子彈會否打中你的車而已。又說後來抗爭越演越烈，區區開花，抗爭者為截停巴士充當大型路障，試過按緊急掣、噴漆或砸破擋風玻璃、將輪胎放氣，他雖理解亦支持抗爭，但站在車長立場須顧及行車及乘客安全，不主張此等危險行為，不割席，但坦言心情忐忑。

然而多了人搭巴士，是不爭事實。去年8、9月開始，港鐵每晚提早收車，大批市民改搭巴士，每班車都爆滿，加開多少班車也好，人總也載不完。他舉例，就連一些冷門路線也多了人選搭，將軍澳居民以往較多乘搭港鐵，但690等「不嬲冇乜人搭」的過海線也大排長龍。又如遊行日子，人們大排長龍搭車，寧搭巴士不搭「黨鐵」，總站等過海的人龍長到「阿媽都唔認得」，在總站已上了一大半，至路程三分一便已客滿，常常飛站。每逢遊行日子，「黨鐵」總會因種種原因停駛，巴士公司便加開班次，做「散場車」疏導離場的人流。從載客量和班次而言，有別於只能載19人的小巴、要等半小時的渡輪、只能接寥寥數人的「校巴」，一輛巴士一轉車可載百多人，「我哋呢架家長車，好大架！」T一心只想救人，「好想接載佢哋安全抵達目的地，使命感大咗。」

後來，警方開始使出陰招，在主要幹道，尤其是過海隧道設路障，遊行開始前便先發制人，又或者在遊行後堵截歸家示威者，上車「stop and search」。T認為，和平抗爭者沒有作奸犯科，「點解要扣起整部車，搞成幾粒鐘？」他好幾次也在遊行前後駕駛相關路線，親身遇過警察在隧道口設路障，因警方已在截查數架巴士，可能沒足夠人手便將他放行，實不幸中之大幸。警威之大，一介車長沒法擋，他也嘆車長頗為被動及無力，「都驚㗎，但佢要查你就要查你，沒辦法，過到幾多得幾多。」

忘了從哪天開始，T每天也會帶防毒面具傍身，以備不時之需，也試過戴住開工。如今由抵擋催淚煙變成抵擋冠狀病毒。隨着抗爭轉型，地區大遊行減少，轉而是各區開花，後來疫情爆發，萬人大遊行不復再，「啲人驚咗，而家冇開特別車嘅機會。」甚至，他現在連工也不用開了。

作為車長，T切身感受到社會運動的影響力。以往人人八達通，去年起多了人投硬幣，比如一程車收8元，乘客投10元就行入車廂了，有多無少。抗爭時期，乘客都會對車長很客氣，上車後下車前都會「唔該前唔該後」，更有人送給他早餐。不用車長開聲，人們主動走到車廂最深處，讓更多人能夠上車，因為「齊上齊落」，他們都擔心身邊的人是否安全，能否成功上車回家。T記得深刻，那些日子的車廂，靜得連蚊子飛過也聽到，沒有人大聲吵嚷，因為大家都怕，車上那麼多攝錄鏡頭，會否錄音，「但其實只有司機位鏡頭先有錄音功能。」T反思，他眼中向來自私的香港人，是否有些不同了？是否這場運動令香港人進化了？車廂顯示屏反覆亮出「乘客有禮」的提示，其實何需廣告，一場社會運動，就是最好的公民教育。

【抗疫人物】抗爭到抗疫加班到失業 巴士車長：病唔戴口罩，唔准上車

(有用聯署))要求白宮問Youtube點解限制言論

蘋人誌：民間果斷封關 平機會告我吧！ 光榮老闆Glory - 陳勝藍

push

同意

【抗疫人物】抗爭到抗疫加班到失業 巴士車長：病唔戴口罩，唔准上車

（新聞）三毛最新分化方法 - 分別扮演最激的勇武 同 最左膠的和理非製做分化

唔覆d 5毫最好

.

推

任何明顯 挑釁/挑撥/分化/無聊 topic 既 post 唔使覆, 唔使理，由佢沉, 正負評都唔須要。

無謂變相幫助推呢類 post 洗版。

真係忍唔到要覆既, 就用不推文回覆

無謂畀個標題浮面。

----------------

收到！ 標題同內文都會review

--------------

其實最好都係唔好覆， 由佢沉。

因為就算你用 不推文回覆 覆咗個 post,
佢就有機會用 推文回覆 咋啼駁你，
咁個 post 又有機會浮返面。

三毛最新分化方法 - 分別扮演最激的勇武 同 最左膠的和理非製做分化